【救生員要轉行？】全球首次 澳無人機救兩遇險泳客

救生員在新南威爾斯省北部Lennox Head海灘練習使用救生無人機期間，出現「實習」機會：兩名分別15和17歲的泳客被發現游到安全區域外，並遇上3米高湧浪，情況危急，救生員於是出動無人機，遙控飛到1公里外，確定泳客位置後，從無人機空投充氣救生漂浮器給兩人，助他們安全返回岸上。二人沒有大礙，只感疲倦。

拯救過程歷時70秒。負責遙控的救生員謝里登（Jai Sheridan）表示，一般情況下，救生員要幾分鐘才到達事發位置救人，用無人機卻快得多。

新南威爾斯副省長巴里拉羅（John Barilaro）表示，從未試過以配備救生漂浮器的無人機拯救泳客。他說，省政府上月投資43萬澳元（268萬港元）引入無人機科技。如今證明物有所值。

路透社

(互聯網)
片

澳洲海灘救生員有超過一半係義工嚟 人手成日唔夠 用無人機又快又慳人手

係安全 .. 飛過去掉野比佢接唔洗冒生命危險游或者坐艇過去